ğŸ˜‚ bhai perfect â€” **exam / interview mode ON**
Main tujhe **exact comment steps**, **TC/SC**, aur **important interview Q&A** de raha hoon.
Seedha likh-ke yaad kar sakta hai ğŸ‘

---

## Kadaneâ€™s Algorithm â€” Steps (COMMENT FORMAT)

```java
// 1. Take two variables:
//    currentSum â†’ sum of current subarray
//    maxSum â†’ maximum subarray sum so far

// 2. Initialize both with first element of array
//    (important to handle all-negative arrays)

// 3. Traverse array from index 1 to end

// 4. For each element, decide:
//    - start new subarray from current element
//    - OR continue previous subarray
//    currentSum = max(arr[i], currentSum + arr[i])

// 5. Update maxSum if currentSum is greater
//    maxSum = max(maxSum, currentSum)

// 6. After loop ends, maxSum is the answer
```

---

## Code with Comments (FINAL)

```java
public static int maxSubArray(int[] arr) {

    // current sum of subarray
    int currentSum = arr[0];

    // maximum sum found so far
    int maxSum = arr[0];

    // traverse from second element
    for (int i = 1; i < arr.length; i++) {

        // choose max: start new OR continue old
        currentSum = Math.max(arr[i], currentSum + arr[i]);

        // update overall maximum
        maxSum = Math.max(maxSum, currentSum);
    }

    // return maximum subarray sum
    return maxSum;
}
```

---

## Time Complexity (TC)

```
O(n)
```

âœ” Single loop
âœ” Each element visited once

---

## Space Complexity (SC)

```
O(1)
```

âœ” No extra array used
âœ” Only two variables

---

## IMPORTANT INTERVIEW QUESTIONS & ANSWERS ğŸ”¥

### Q1. What problem does Kadaneâ€™s Algorithm solve?

**Answer:**
It finds the **maximum sum of a contiguous subarray** in an array.

---

### Q2. Why do we drop the sum when it becomes negative?

**Answer:**
Because a negative sum will **reduce future subarray sums**, so it is better to start fresh.

---

### Q3. Why initialize with first element instead of 0?

**Answer:**
To correctly handle **all-negative arrays**.

Example:

```
[-3, -2, -5]
Answer = -2
```

---

### Q4. Can Kadaneâ€™s Algorithm work if all numbers are negative?

**Answer:**
Yes, if we initialize `currentSum` and `maxSum` with the **first element**.

---

### Q5. Is Kadaneâ€™s Algorithm greedy or dynamic programming?

**Answer:**
It is a **Dynamic Programming** algorithm with **greedy choice**.

---

### Q6. Can we find subarray indices using Kadaneâ€™s Algorithm?

**Answer:**
Yes, by storing start and end indices while updating sums.

---

### Q7. What is the brute force approach and its TC?

**Answer:**
Check all subarrays using nested loops.
Time Complexity:

```
O(nÂ²)
```

---

## ONE-LINE EXAM ANSWER ğŸ“

**Kadaneâ€™s Algorithm uses dynamic programming to find the maximum sum subarray in O(n) time by discarding negative prefix sums.**

